<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>
        <p>
          Informationen über die Zugänglichkeit dieser Webseiten gemäß § 9b NBGG sowie über diesbezügliche Kontaktmöglichkeiten.
        </p>
        <p>
          Die Technische Universität Clausthal ist in hohem Maße bemüht, ihre Webseiten und ihre Anwendungen im Einklang mit den 
          Rechtsvorschriften barrierefrei zugänglich zu machen. Zur Verbesserung der Barrierefreiheit wurde eine Arbeitsgruppe 
          eingerichtet, die sich regelmäßig austauscht.
        </p>
        <p>
          Diese Webseiten sind mit den Vorgaben der harmonisierten europäischen Norm EN 301 549 V2.1.2 (08-2018) größtenteils vereinbar.
        </p>
        <p>
          Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für den Dokumentenserver der UB Clausthal, der unter der Domain 
          dokumente.ub.tu-clausthal.de zu erreichen ist.
        </p>
        
        <h2> 
          Nicht barrierefreie Inhalte
        </h2>
        <p> 
          Die auf dem Dokumentenserver publizierten Dokumente sind teilweise nicht barrierefrei und können nicht automatisiert in eine
          barrierefreies Format umgewandelt werden, da
          <ul>
           <li> da die UB Clausthal nicht das Recht auf die Änderung der Dateien besitzt, </li>
           <li> die Ausgangsformate nicht zu Verfügungs stehen,</li>
           <li> die Zitierfähigkeit der Dokumente nicht mehr gewährleistet ist.</li>
          </ul>
          Eine nachträgliche manuelle Bearbeitung der Dokumente ist unverhältnismäßig arbeitsaufwendig und wird nur in Ausnahmefällen
          durchgeführt.
        </p>
        <p>
          Der Dokumentenserver richtet sich an Wissenschafler aus den jeweiligen Fachbereichen. Auf Grund der komplexen Inhalte 
          kann eine einfache Sprachgestaltung nicht umgesetzt werden und es werden gängige Fachbegriffe und Abkürzungen genutzt.
        </p>
        <h2>
          Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit
        </h2>
        <p>
          Diese Erklärung wurde am 23.09.2020 erstellt. Die Einschätzung basiert auf einer Selbstbewertung. 
        </p>
        <h2>
          Feedback und Kontaktangaben
        </h2>
        <p>
          Über die <a href="https://www.ub.tu-clausthal.de/ueber-uns/kontakt-und-anfahrt/">Kontaktseite</a> der UB-Clausthal können Sie Mängel in Bezug
          auf die Einhaltung der Barrierefreiheitsanforderungen mitteilen
          und nicht barrierefreie Inhalte in einem für Sie zugänglichen Format anfordern.
        </p>
        <h2>
          Durchsetzungsverfahren
        </h2>
        <p>
          Sollten Sie innerhalb von sechs Wochen keine zufriedenstellende Antwort auf Mitteilungen oder Anfragen zur Barrierefreiheit
          erhalten haben, können Sie die Schlichtungsstelle, eingerichtet bei der Landesbeauftragten für Menschen mit Behinderungen in
          Niedersachsen, einschalten.
        </p>
        <p>
          Die Schlichtungsstelle nach § 9 d NBGG hat die Aufgabe, Streitigkeiten zwischen Menschen mit Behinderungen und öffentlichen
          Stellen des Landes Niedersachsen, zum Thema Barrierefreiheit in der IT, beizulegen. Das Schlichtungsverfahren ist kostenlos. 
          Es muss kein Rechtsbeistand eingeschaltet werden.
        </p>
        <p>
          Landesbeauftragte für Menschen mit Behinderungen<br />
          Hannah-Arendt-Platz 2<br />
          30159 Hannover <br />
          <a href="http://www.behindertenbeauftragter-niedersachsen.de/">http://www.behindertenbeauftragter-niedersachsen.de/</a><br />
          E-Mail: <span class="madress">schlichtungsstelle [at] ms.niedersachsen.de</span><br />
          Telefon: +49 (0)0511 120-4010
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <section xml:lang="en" title="Declaration on accessibility">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>Declaration on accessibility</h1>
        <p>
          Information on the accessibility of these web pages in accordance with § 9b NBGG and on how to contact us in this regard.
        </p>
        <p>
          Clausthal University of Technology makes every effort to make its websites and applications accessible in accordance with 
          legal requirements. A working group has been set up to improve accessibility and regularly exchanges information.
        </p>
        <p>
          These websites are largely compatible with the requirements of the harmonized European standard EN 301 549 V2.1.2 (08-2018).
        </p>
        <p>
          This accessibility statement applies to the Clausthal University Library's repository, which can be accessed at the 
          domain dokumente.ub.tu-clausthal.de.
        </p>
        
        <h2> 
          Non-accessible content
        </h2>
        <p> 
          Some of the documents published on the repository are not accessible and cannot be automatically converted into an accessible format,
          because
          <ul>
           <li> Clausthal University Library does not have the right to modify the files, </li>
           <li> the source formats are not available,</li>
           <li> the citability of the documents is no longer guaranteed.</li>
          </ul>
          Subsequent manual processing of the documents is disproportionately labor-intensive and is only carried out in exceptional cases.
        </p>
        <p>
          The repository is aimed at scientists from the respective subject areas. Due to the complex content, it is not possible to use
          simple language and common technical terms and abbreviations are used.
        </p>
        <h2>
          Creation of this declaration on accessibility
        </h2>
        <p>
          This declaration was created on 23.09.2020. The assessment is based on a self-assessment. 
        </p>
        <h2>
          Feedback and contact details
        </h2>
        <p>
          You can use the <a href="https://www.ub.tu-clausthal.de/en/about-us/contact-and-approach">UB-Clausthal contact page</a> to report deficiencies regarding compliance with accessibility requirements
          and to request non-accessible content in a format that is accessible to you.
        </p>
        <h2>
          Enforcement procedure
        </h2>
        <p>
          If you have not received a satisfactory response to accessibility notifications or requests within six weeks, you can 
          contact the arbitration board set up by the State Commissioner for People with Disabilities in Lower Saxony.
        </p>
        <p>
          The arbitration board according to § 9 d NBGG has the task of settling disputes between people with disabilities
          and public bodies of the state of Lower Saxony on the subject of accessibility in IT. The arbitration procedure 
          is free of charge. No legal assistance is required.
        </p>
        <p>
          State Commissioner for People with Disabilities<br />
          Hannah-Arendt-Platz 2<br />
          30159 Hannover <br />
          <a href="http://www.behindertenbeauftragter-niedersachsen.de/">http://www.behindertenbeauftragter-niedersachsen.de/</a><br />
          E-Mail: <span class="madress">schlichtungsstelle [at] ms.niedersachsen.de</span><br />
          Phone: +49 (0)0511 120-4010
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2018-11-27" time="12:30" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>