<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Datenschutz">
    <div class="row">
      <div class="col-md-12" lang="de">
        
        <h2>I. Allgemeines zur Datenverarbeitung</h2>
        
        <p>
          Wir verarbeiten personenbezogene Daten unserer Nutzer grundsätzlich nur, soweit dies
          zur Bereitstellung einer funktionsfähigen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist.
          Dies geschieht zur Wahrnehmung der uns übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung 
          gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO. Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine Einwilligung
          einholen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO als Rechtsgrundlage.
          Eine Ausnahme gilt in solchen Fällen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tatsächlichen 
          Gründen nicht möglich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.
        </p>
        
        <h2>II. Verbindungsdaten und Logfiles</h2>
        
        <p>
          Bei jedem Aufruf der Webseiten dieses Publikationsservers überträgt Ihr Web-Browser automatisch Daten des aufrufenden Rechners. 
          Dies ist eine Grundfunktion des World Wide Web und nicht durch uns beeinflussbar. 
          Dabei werden folgende Daten übertragen und in Log-Dateien gespeichert:
        </p>
        <ul>
          <li>Datum und Uhrzeit des Zugriffs</li>
          <li>Adressen der aufgerufenen Webseiten</li>
          <li>IP-Adresse des Nutzers, daraus ableitbar die Herkunft des Webseitenaufrufs (Land, Stadt oder Organisation, Internet Service Provider)</li>
          <li>Informationen zum verwendeten Betriebssystem und Browsertyp</li>
          <li>Adressen der Webseiten, von denen aus Sie auf unsere Webseiten gelangt sind</li>
        </ul>
        <p>
          Die vorübergehende Verarbeitung dieser Verbindungsdaten ist zur Bereitstellung der Plattform technisch zwingend erforderlich.
          Die Speicherung in Log-Dateien erfolgt zur Optimierung und Sicherstellung der Funktionsfähigkeit und Sicherheit der Plattform.
          Die Daten in den Log-Dateien werden regelmäßig in anonymisierter Form zu statistischen Zwecken weiterverarbeitet.
          Personenbezogene Zugriffsdaten werden nach 7 Tagen gelöscht.
        </p>
        
        <h2>III. Session Cookies</h2>
        
        <p>
          Der Publikationsserver verwendet sogenannte Session Cookies. 
          Session-Cookies sind kleine Informationseinheiten, die ein Webserver 
          im Arbeitsspeicher des Computers des Besuchers speichert. 
          In einem Session-Cookie wird eine zufällig erzeugte
          eindeutige Identifikationsnummer abgelegt, eine sogenannte Session-ID. 
          Außerdem enthält ein Cookie die Angabe über seine Herkunft und die Speicherfrist. 
          Diese Cookies können keine anderen Daten speichern. 
          Die von uns eingesetzten Session-Cookies sind für die Funktion unserer Webseite 
          notwendig, damit Ihr Browser auch nach einem Seitenwechsel wiedererkannt wird.
          Sie werden automatisch gelöscht, wenn Sie Ihren Webbrowser schließen.
          Session Cookies werden nicht zur Erstellung von Nutzerprofilen verwendet.
        </p>
        
        <h2>IV. Anmelde-Daten</h2>
        
        <p>
          Eine Anmeldung (Login) mit persönlichen Daten ist nur zur Bearbeitung der Daten
          durch Hochschulangehörige erforderlich, nicht für die Suche nach oder den lesenden Zugriff
          auf Publikationen.
          Zur Veröffentlichung melden sich Hochschulangehörige mit ihrer Hochschul-Kennung an.
          Unser Publikationsserver verarbeitet und speichert folgende Nutzerdaten:
        </p>  
        <ul>
          <li>Name</li>
          <li>Benutzerkennung (nur zur Authentifizierung, wird nicht gespeichert)</li>
          <li>Hochschulkennung</li>
          <li>Uhrzeit und Datum des letzten Logins</li>
          <li>Benutzerrollen (z.B. Administrator*innen, die Rollen werden im Publikationsserver zugewiesen)</li>
          <li>Verknüpfung zu den in diesem Publikationsserevr erfassten Publikationen, inkl. Datum und Uhrzeit der letzten Änderung</li>
        </ul>  
        <p>
          Die Speicherung und Verarbeitung dieser Daten geschieht zur Wahrnehmung der uns 
          übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO 
          und ist erforderlich.
        </p>
        <ul>
          <li>zum Nachweis der Berechtigung zur Nutzung der Publikationsservers</li>
          <li>zur Kommunikation mit Autor*innen</li>
          <li>zum Nachweis der Urheberschaft an den Publikationen</li>
        </ul>
        
        <h2>V. Publikationsdaten</h2>
        
        <p>
          Zweck des Publikationsservers ist die weltweite Veröffentlichung und Bereitstellung elektronischer Publikationen.
          Dazu speichern, verarbeiten und veröffentlichen
          wir auch personenbezogene Daten der an Publikationen beteiligten Personen:  
        </p>
        <ul>
          <li>Namen und Rollen (z. B. Autor, Herausgeber)</li>
          <li>Eindeutige Autoren-Identifikatoren (z. B. ORCID iD, GND)</li>
          <li>Informationen zur organisatorischen Zugehörigkeit (z. B. Hochschule, Fakultät, Institut)</li>
        </ul>
        <p>
          Dies dient dem eindeutigen Nachweis und der Anerkennung der Urheberschaft.
          Mit Übertragung der Publikationmetadaten übertragen wir auch diese personenbezogenen Daten an Dritte
          und stellen sie über Schnittstellen bereit:
        </p>
        <ul>
          <li>an wissenschaftliche und allgemeine Suchmaschinen wie Google</li>
          <li>an Dritte weltweit, über Schnittstellen wie OAI (Open Archives Initiative) und das Google Sitemap Protokoll</li>
        </ul>
      </div>
    </div>
  </section>
  <section xml:lang="en" title="Privacy Policy">
    <div class="row">
      <div class="col-md-12" lang="de">
      
        <h1>Privacy policy</h1>
        
        <h2>I. General information on data processing</h2>
        
        <p>
          We only process our users' personal data to the extent necessary to provide a functional website and our content and services.
          This is done to perform the task assigned to us of supporting teaching and research in accordance with Art. 6 para. 1 lit. e DSGVO.
          Insofar as we obtain consent for the processing of personal data, Art. 6 para. 1 lit. a DSGVO serves as the legal basis. 
          An exception applies in cases where prior consent cannot be obtained for factual reasons and the processing of the data is 
          permitted by law.
        </p>
        
        <h2>II. Connection data and log files</h2>
        
        <p>
          Each time you access the web pages of this repository, your web browser automatically transmits data from the accessing computer. 
          This is a basic function of the World Wide Web and cannot be influenced by us. The following data is transmitted and stored in 
          log files: 
        </p>
        <ul>
          <li>Date and time of access</li>
          <li>Addresses of the websites accessed</li>
          <li>
            IP address of the user, from which the origin of the website access can be derived 
            (country, city or organization, Internet service provider)
          </li>
          <li>Information on the operating system and browser type used</li>
          <li>Addresses of the websites from which you accessed our websites</li>
        </ul>
        <p>
          The temporary processing of this connection data is technically necessary for the provision of the platform. The data is stored
          in log files to optimize and ensure the functionality and security of the platform. The data in the log files is regularly 
          processed in anonymized form for statistical purposes. Personal access data is deleted after 7 days.
        </p>
        
        <h2>III. Session cookies</h2>
        
        <p>
          The repository uses so-called session cookies. Session cookies are small units of information that a web server stores 
          in the working memory of the visitor's computer. A randomly generated unique identification number, a so-called session 
          ID, is stored in a session cookie. A cookie also contains information about its origin and the storage period. These cookies 
          cannot store any other data. The session cookies we use are necessary for the function of our website so that your browser 
          can be recognized even after a page change. They are automatically deleted when you close your web browser. Session cookies 
          are not used to create user profiles.
        </p>
        
        <h2>IV. Login data</h2>
        
        <p>
          Registration (login) with personal data is only required for the processing of data by university members, not for searching
          for or reading access to publications. To publish, university members log in with their university ID. Our repository processes 
          and stores the following user data:
        </p>  
        <ul>
          <li>Name</li>
          <li>User ID (only for authentication, is not saved)</li>
          <li>University ID</li>
          <li>Time and date of last login</li>
          <li>User roles (e.g. administrator, the roles are assigned in the repository)</li>
          <li>Link to the publications recorded in this repository, incl. date and time of the last change</li>
        </ul>  
        
        <h2>V. Publication data</h2>
        
        <p>
          The purpose of the repository is the worldwide publication and provision of electronic publications. For this purpose, we also 
          store, process and publish personal data of the persons involved in publications:   
        </p>
        <ul>
          <li>Names and roles (e.g. author, editor)</li>
          <li>Unique author identifiers (e.g. ORCID iD, GND)</li>
          <li>Information on organizational affiliation (e.g. university, faculty, institute)</li>
        </ul>
        <p>
          This serves as clear proof and recognition of authorship. When we transfer the publication metadata, we also transfer this 
          personal data to third parties and make it available via interfaces:
        </p>
        <ul>
          <li>to scientific and general search engines such as Google</li>
          <li>to third parties worldwide, via interfaces such as OAI (Open Archives Initiative) and the Google Sitemap protocol</li>
        </ul>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2024-03-21" time="08:30" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>