<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Datenschutz (Privacy Policy)">
        <div class="row">
            <div class="col-md-12" lang="de">
                

      <h2>I. Allgemeines zur Datenverarbeitung</h2>
      
      <p>
        Wir verarbeiten personenbezogene Daten unserer Nutzer grundsätzlich nur, soweit dies
        zur Bereitstellung einer funktionsfähigen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist.
        Dies geschieht zur Wahrnehmung der uns übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung 
        gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO. Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine Einwilligung
        einholen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO als Rechtsgrundlage.
        Eine Ausnahme gilt in solchen Fällen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tatsächlichen 
        Gründen nicht möglich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.
      </p>
      
      <h2>II. Verbindungsdaten und Logfiles</h2>
      
      <p>
        Bei jedem Aufruf der Webseiten dieses Publikationsservers überträgt Ihr Web-Browser automatisch Daten des aufrufenden Rechners. 
        Dies ist eine Grundfunktion des World Wide Web und nicht durch uns beeinflussbar. 
        Dabei werden folgende Daten übertragen und in Log-Dateien gespeichert:
      </p>
      <ul>
        <li>Datum und Uhrzeit des Zugriffs</li>
        <li>Adressen der aufgerufenen Webseiten</li>
        <li>IP-Adresse des Nutzers, daraus ableitbar die Herkunft des Webseitenaufrufs (Land, Stadt oder Organisation, Internet Service Provider)</li>
        <li>Informationen zum verwendeten Betriebssystem und Browsertyp</li>
        <li>Adressen der Webseiten, von denen aus Sie auf unsere Webseiten gelangt sind</li>
      </ul>
      <p>
        Die vorübergehende Verarbeitung dieser Verbindungsdaten ist zur Bereitstellung der Plattform technisch zwingend erforderlich.
        Die Speicherung in Log-Dateien erfolgt zur Optimierung und Sicherstellung der Funktionsfähigkeit und Sicherheit der Plattform.
        Die Daten in den Log-Dateien werden regelmäßig in anonymisierter Form zu statistischen Zwecken weiterverarbeitet.
        Personenbezogene Zugriffsdaten werden nach 7 Tagen gelöscht.
      </p>
      
      <h2>III. Session Cookies</h2>
      
      <p>
        Der Publikationsserver verwendet sogenannte Session Cookies. 
        Session-Cookies sind kleine Informationseinheiten, die ein Webserver 
        im Arbeitsspeicher des Computers des Besuchers speichert. 
        In einem Session-Cookie wird eine zufällig erzeugte
        eindeutige Identifikationsnummer abgelegt, eine sogenannte Session-ID. 
        Außerdem enthält ein Cookie die Angabe über seine Herkunft und die Speicherfrist. 
        Diese Cookies können keine anderen Daten speichern. 
        Die von uns eingesetzten Session-Cookies sind für die Funktion unserer Webseite 
        notwendig, damit Ihr Browser auch nach einem Seitenwechsel wiedererkannt wird.
        Sie werden automatisch gelöscht, wenn Sie Ihren Webbrowser schließen.
        Session Cookies werden nicht zur Erstellung von Nutzerprofilen verwendet.
      </p>
      
      <h2>IV. Anmelde-Daten</h2>
      
      <p>
        Eine Anmeldung (Login) mit persönlichen Daten ist nur zur Bearbeitung der Daten
        durch Hochschulangehörige erforderlich, nicht für die Suche nach oder den lesenden Zugriff
        auf Publikationen.
        Zur Veröffentlichung melden sich Hochschulangehörige mit ihrer Hochschul-Kennung an.
        Unser Publikationsserver verarbeitet und speichert folgende Nutzerdaten:
      </p>  
      <ul>
        <li>Name</li>
        <li>Benutzerkennung (nur zur Authentifizierung, wird nicht gespeichert)</li>
        <li>Hochschulkennung</li>
        <li>Uhrzeit und Datum des letzten Logins</li>
        <li>Benutzerrollen (z.B. Administrator*innen, die Rollen werden im Publikationsserver zugewiesen)</li>
        <li>Verknüpfung zu den in diesem Publikationsserevr erfassten Publikationen, inkl. Datum und Uhrzeit der letzten Änderung</li>
      </ul>  
      <p>
        Die Speicherung und Verarbeitung dieser Daten geschieht zur Wahrnehmung der uns 
        übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO 
        und ist erforderlich.
      </p>
      <ul>
        <li>zum Nachweis der Berechtigung zur Nutzung der Publikationsservers</li>
        <li>zur Kommunikation mit Autor*innen</li>
        <li>zum Nachweis der Urheberschaft an den Publikationen</li>
      </ul>
      
      <h2>V. Publikationsdaten</h2>
      
      <p>
        Zweck des Publikationsservers ist die weltweite Veröffentlichung und Bereitstellung elektronischer Publikationen.
        Dazu speichern, verarbeiten und veröffentlichen
        wir auch personenbezogene Daten der an Publikationen beteiligten Personen:  
      </p>
      <ul>
        <li>Namen und Rollen (z. B. Autor, Herausgeber)</li>
        <li>Eindeutige Autoren-Identifikatoren (z. B. ORCID iD, GND)</li>
        <li>Informationen zur organisatorischen Zugehörigkeit (z. B. Hochschule, Fakultät, Institut)</li>
      </ul>
      <p>
        Dies dient dem eindeutigen Nachweis und der Anerkennung der Urheberschaft.
        Mit Übertragung der Publikationmetadaten übertragen wir auch diese personenbezogenen Daten an Dritte
        und stellen sie über Schnittstellen bereit:
      </p>
      <ul>
        <li>an wissenschaftliche und allgemeine Suchmaschinen wie Google</li>
        <li>an Dritte weltweit, über Schnittstellen wie OAI (Open Archives Initiative) und das Google Sitemap Protokoll</li>
      </ul>
            </div>
        </div>
    </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2023-09-21" time="08:30" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>