<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Informationen für Autoren"><div class="row">
<div class="col-md-10" lang="de">
<h2>Elektronisch Publizieren</h2>

<p>Als Angehörige/r der Technischen Universität Clausthal haben Sie die Möglichkeit, Ihre Publikationen auf unserem Publikationsserver kostenfrei zu veröffentlichen.<br />
Alle Publikationen werden unter Wahrung des Urheberrechts <a href="http://open-access.net/">Open Access</a> veröffentlicht. Wir empfehlen, die Dokumente mit einer <a href="https://creativecommons.org/choose/?lang=de">Creative-Commons-Lizenz</a> bereitzustellen, wenn die urheberrechtliche Seite dies erlaubt. Der Sammelauftrag der Universitätsbibliothek der Technischen Universität Clausthal umfasst die Speicherung, Katalogisierung und Archivierung aller durch Mitglieder der Universität Clausthal veröffentlichten elektronischen Dokumente. Details finden Sie unter <a href="https://www.ub.tu-clausthal.de/angebote-fuer-wissenschaftlerinnen/elektronisches-publizieren/leitlinie-publikationsserver/">Leitlinien für den Betrieb des Hochschulschriftenservers</a>.</p>

<p>Um eine Arbeit einreichen zu können, können sich Angehörige der TU Clausthal mit dem RZ-Account über das <a class="httpAuthLogin" href="/servlets/MCRServlet3LoginServlet?url=https://dokumente.ub.tu-clausthal.de/servlets/MCRActionMappingServlet/publish/start&amp;realm=clausthal_ldap">Autoren-Login</a> anmelden.</p>

<h2>Ansprechpartner</h2>

<p>Für Fragen zur Publikation von elektronischen Dokumenten wenden Sie sich bitte an:<br />
Herrn Dold<br />
Tel.: 05323 72 3630<br />
Email: <a href="mailto:Dokumente@ub.tu-clausthal.de">Dokumente@ub.tu-clausthal.de</a></p>

<p>Für Fragen zu Dissertationen wenden Sie sich bitte an die Dissertationsstelle:<br />
Frau Kraft<br />
Tel.: 05323 72 3102<br />
Email: <a href="mailto:kraft@ub.tu-clausthal.de">kraft@ub.tu-clausthal.de</a></p>

<p>Für Fragen bei technischen Problemen, zur Autorenberatung oder zu Open-Access wenden Sie sich bitte an:<br />
Frau Frank<br />
Tel.: 05323 72 2348<br />
Email: <a href="mailto:silke.frank@ub.tu-clausthal.de">silke.frank@ub.tu-clausthal.de</a></p>

<h2>Urheberrecht</h2>

<p>Für alle auf dem Publikationsserver der TU Clausthal eingestellten Dokumente, gilt das <a href="http://www.gesetze-im-internet.de/urhg/index.html">deutsche Urheberrecht</a>. Stellen Sie als Autor daher vor dem Einstellen Ihrer Publikationen sicher, dass Sie alle Rechte der Veröffentlichung, Nutzung, Verbreitung, Vervielfältigung und der öffentlichen Wiedergabe besitzen. Alternativ müssen die Nutzungsrechte beim Urheber eingeholt werden.</p>
</div>
</div></section><meta><log lastEditor="SFrank" date="2016-07-15" time="13:36" /></meta></MyCoReWebPage>
