<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage title="Autoreninformation">

  <section title="Informationen für Autoren" xml:lang="de">

    <div class="blockbox">
      <h2>Elektronisch Publizieren</h2>
      <p>
        Als Angehörige/r der Technischen Universität Clausthal haben Sie die Möglichkeit,
        Ihre Publikationen auf unserem Dokumentenserver kostenfrei zu veröffentlichen. <br/>
        Alle Publikationen werden unter Wahrung des Urheberrechts
        <a href="http://open-access.net/">Open Access</a> veröffentlicht.
        Wir empfehlen, die Dokumente mit einer
        <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/de/deed.de">Creative-Commons-Lizenz</a>
        bereitzustellen, wenn die urheberrechtliche Seite dies erlaubt.
        Der Sammelauftrag der Universitätsbibliothek der Technischen Universität Clausthal
        umfasst die Speicherung, Katalogisierung und Archivierung aller durch Mitglieder der
        Universität Clausthal veröffentlichten elektronischen Dokumente. Details finden Sie unter
        <a href="http://www.ub.tu-clausthal.de/serviceangebote/elektronisches-publizieren/leitlinie-hochschulschriftenserver/"
        >Leitlinien für den Betrieb des Hochschulschriftenservers</a>.
      </p>
    </div>
    <div class="blockbox">
      <p>
        Um eine Arbeit einreichen zu können, können sich Angehörige der TU Clausthal mit dem RZ-Account über das
        <a class="httpAuthLogin" href="/servlets/MCRServlet3LoginServlet?url=https://dokumente.ub.tu-clausthal.de/servlets/MCRActionMappingServlet/publish/start&amp;realm=clausthal_ldap">Autoren-Login</a> anmelden.
      </p>
    </div>
    <div class="blockbox">
      <h2>Ansprechpartner</h2>
      <p>
        Für Fragen zur Publikation von elektronischen Dokumenten wenden Sie sich bitte an:<br/>
        Frau Kleinander / Frau Zernecke<br/>
        Tel.: 05323 72 3630<br/>
        Email: <a href="mailto:Dokumente@ub.tu-clausthal.de">Dokumente@ub.tu-clausthal.de</a>
      </p>
      <p>
        Für Fragen zu Dissertationen wenden Sie sich bitte an die Dissertationsstelle:<br/>
        Frau Kraft<br/>
        Tel.: 05323 72 3102<br/>
        Email: <a href="mailto:kraft@ub.tu-clausthal.de">kraft@ub.tu-clausthal.de</a>
      </p>
      <p>
        Für Fragen bei technischen Problemen, zur Autorenberatung oder zu Open-Access wenden Sie sich bitte an:<br/>
        Frau Frank<br/>
        Tel.: 05323 72 2348<br/>
        Email: <a href="mailto:silke.frank@ub.tu-clausthal.de">silke.frank@ub.tu-clausthal.de</a>
      </p>

    </div>

    <div class="blockbox">
      <h2>Urheberrecht</h2>
      <p>
        Für alle auf dem Dokumentenserver der TU Clausthal eingestellten Dokumente, gilt
        das <a href="http://www.gesetze-im-internet.de/urhg/index.html">deutsche Urheberrecht</a>. Stellen
        Sie als Autor daher vor dem Einstellen Ihrer Publikationen sicher, dass Sie alle Rechte der
        Veröffentlichung, Nutzung, Verbreitung, Vervielfältigung und der öffentlichen Wiedergabe besitzen.
        Alternativ müssen die Nutzungsrechte beim Urheber eingeholt werden.
      </p>
    </div>

  </section>
  <meta>
    <log date="2013-09-27" time="15:12" labelPath=" » Authors" lastEditor="Kathleen Neumann"/>
  </meta>
</MyCoReWebPage>
