<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage title="Dokumentenserver der TU Clausthal">

  <section title="Willkommen auf den Seiten des Dokumentenserver der TU Clausthal" xml:lang="de">

    <div class="blockbox">
      <h2>Suche</h2>
      <form action="../../servlets/solr/clausthal_default" method="get" id="index_search_form" class="yform full">
        <div class="subcolumns">
          <div class="c60l">
            <div>
              <div class="type-text">
                <input id="index_search" class="search_text_gray" name="q" type="text" value="Suchbegriff"></input>
              </div>
            </div>
          </div>
          <div class="c40r">
            <div>
              <button type="submit" tabindex="1" class="search_button" value="Suchen">Suchen</button>
            </div>
          </div>
        </div>

    </form>

   </div>

    <div class="subcolumns">
      <div class="c66l">
        <div class="ym-cbox">
          <div class="blockbox">
            <h2>Der Dokumentenserver der TU Clausthal</h2>
            <p>
              ... ermöglicht TU-Angehörigen das elektronische Publizieren ihrer wissenschaftlichen Arbeiten im Rahmen der Open Access Initiative.
            </p>
            <p>
              Eigene Publikationen, z.B. Zeitschriftenartikel, Konferenzbeiträge, Berichte, Reports, Lehrmaterialien, Forschungsdaten u.a., sei es
              als Erst- oder als Zweitveröffentlichungen können auf dem Server abgelegt werden. Auch für Prüfungsschriften, z.B. Dissertationen und
              Habilitationsschriften, aber auch für Bachelor-, Master- und andere Abschlussarbeiten bietet der Dokumentenserver den geeigneten Rahmen.
            </p>
            <p>
              An der Technischen Universität Clausthal erstellte digitale Dokumente sind damit allgemein suchbar. Jedermann weltweit kann darin suchen oder browsen.
            </p>
            <p>
              Der Dokumentenserver der Technischen Universität Clausthal ist ein Service der Universitätsbibliothek. Wir bieten:
            </p>
            <ul>
              <li>Dauerhafte Archivierung</li>
              <li>Verzeichnung im Gesamtkatalog und in der Hochschulbibliographie</li>
              <li>Such- und auffindbar in überregionalen Katalogen und Suchmaschinen</li>
              <li>Abgabe an die Deutsche Nationalbibliothek bei Erstveröffentlichungen </li>
            </ul>
            <p>
              Open-Access bietet freien Zugang zu wissenschaftlichen Informationen. Die Verwertungsrechte bleiben bei den Autoren. Sie räumen der
              Bibliothek lediglich ein einfaches Nutzungsrecht ein, so dass eine kommerzielle Veröffentlichung nicht behindert wird.
            </p>
          </div>
        </div>
      </div>

      <div class="c33r">
        <div class="ym-cbox">
          <div class="borderbox">
            <h2>Aktuelle Dokumente</h2>
            <printlatestobjects objecttype="mods" sortfield="mods.dateIssued" maxresults="3" overwritelayout="true" mcrqlcond="category = clausthal_status:published"></printlatestobjects>
          </div>
        </div>
      </div>
    </div> <!-- subcolumns -->

  </section>
  <meta>
    <log date="2013-08-14" time="14:39" labelPath=" » Start" lastEditor="Kathleen Neumann"/>
  </meta>
</MyCoReWebPage>
